華為Mate30為何在中國賣不過iPhone 11？

華為Mate30為何在中國賣不過iPhone 11？

【大紀元2019年10月11日訊】（大紀元記者李新安採訪報導）自蘋果iPhone 11和華為Mate30系列9月下旬先後在中國開售以來，華為Mate30的銷售量遠低於預期，幾倍小於蘋果iPhone 11的銷量，且差距還在擴大。有分析指出，華為手機的芯片及系統安全性是短板。
近日，京東平台發布的自營旗艦機月銷量圖顯示，9月份iPhone 11的銷量達383,446台，穩拿九月份銷量第一。華為Mate30系列的銷量差距很大。
據網友「kuzurui」統計，蘋果iPhone 11系列9月20日早8點正式開售，華為Mate30系列9月26日18:08正式開售（9月20日00:00全面開啟預售），上市三天（Mate30 26號開售也算在內），銷量差值24萬；上市7天，銷量差值進一步擴大為31萬。日前天貓華為旗艦店銷量，加一起4萬6；天貓蘋果旗艦店銷量，加一起22萬。結論是線上華為完敗。
目前，京東聯盟iPhone 11系列銷量已達67萬，Mate30系列21萬，差距越來越大。
網友表示，「高檔系列基本不可能賣過蘋果。」「銷量只算京東的，不算淘寶，不算線下，不算官網。算上的話差距只會幾倍數地增大。」「在一線城市蘋果線下，排隊超長，特別每次去香港買都要排隊。」
「Mate30和P40系列加起來估計都賣不過11單機型，看看去年蘋果XR總銷量。」「M30頂多賣1～2年就賣不動了，iPhone 11起碼能賣3～5年，蘋果6是今年才停產的，你想想……」
網上一篇《華為輸了，蘋果拿下第一，為何Mate30賣不過蘋果11》的原創文章分析指出，除了用戶基數（新款手機沒有發布前兩個品牌的用戶人數）和競爭環境等因素的影響外，一個手機真正的核心還是它的芯片以及系統。華為依舊是安卓系統，而蘋果是自己獨特的iOS系統，後者還是強上很多。此外，就是芯片方面，華為是麒麟芯片，而蘋果是自帶A系列芯片。

華為是監控系統 偽5G

互聯網網絡自由觀察人士古河向大紀元記者介紹，最初的時候華為要有一顆「中國芯」，因為它老是依賴於國外的芯片。實際上不是華為在生產這個芯片，它就是畫出了原理圖，把這個構架圖給了台灣的芯片企業，幫它設計生產出來，才有了所謂的麒麟芯片。
「華為是軍工企業，它也知道自己非常短的短板，它要發展自己的核心芯片。它把當時環境下世界上生產手機芯片的核心企業的芯片，哪一部分好就取過來，搞回來以後自己設計框架，自己折騰出來這麼一個芯片。」他說。
「當然它有了一代一代的發展，它的芯片為什麼比不過蘋果呢？因為它的芯片是東拼西湊，沒有自己的核心設計團隊，它只是一個框架。所以各個功能相互拼接就不那麽容易，肯定會產生一些問題，因此它的芯片怎麼玩都玩不過蘋果的A系列。」
至於蘋果的手機好在哪裡？古河表示，第一，它是一個封閉的系統，不是一個開放的系統。開放的系統是一個世界的潮流，但是到中共這裡就開始胡搞，它把開放的安卓系統拿過來後，在裡面穿插了很多的後門、監控，就變成了人們身邊的一個警察。
第二，蘋果的A處理器是從零開始做的。蘋果手機怎麼用都不會卡，因為蘋果的系統優化得非常好。安卓系統它就不一樣，用一段時間就會開始卡，只能把系統恢復到出廠狀態，重新來一遍。
第三，蘋果因為它的系統封閉，數據不會外流，所以安全性要比安卓高得多得多。儘管蘋果在某些方面也對中共叩頭，比如在貴州的服務器任由中共查詢、掌控，但總體上來講，蘋果的機子在中共的眼裡是非常難啃的硬骨頭，安全性要高得多。
此外， 華為一直在吹5G網絡領先優勢。古河指出，華為的5G應該說從手機上面實現了，因為5G的電路台灣早就給它搞出來了。但是沒有基站、基站很少，就像只有米沒有鍋哪行呢？它現在為了實現5G的功能，把4G的基站降速，來保證5G的速度。
「其實華為的5G嚴格來講是4G+，不是真正的5G。所以它和4G是有兼容性的，在4G的基礎上改進實現了所謂的5G，它其實是一個偽5G。所以它這個套餐實現起來早著呢。」他說。

中共鼓動「愛國」 民眾不買帳

近年來，華為因為後門風波、安全風險遭到多國抵制，在國外銷量大跌。中共官方不斷宣傳「支持國產愛我中華」，將買華為手機與愛國相提並論。
原北京盈科律師事務所高級合夥人律師祝聖武向大紀元表示，可以看到，在中國華為手機的銷量顯著地低於蘋果，如果三星沒有被共產黨從中國趕走的話，它的銷量會更低。共產黨鼓動的所謂的愛國主義熱情，是多麼可笑。
無獨有偶。近日，NBA休斯敦火箭隊球隊總經理莫雷（Daryl Morey）發了一則「撐港」推文，結果惹怒了中共，形成「新的愛國怒潮」，要「用行動抵制NBA」。然而，10月10日，上海比賽如期舉行，全場爆滿，據說票價都從8000元炒到1.6萬了。一點也沒被中共官媒的宣傳影響。
祝聖武說，「共產黨哪裡鼓動了愛國主義熱情呢？根本就沒有。所以共產黨在國內絕對不敢組織針對香港的、台灣的愛國主義示威遊行表演，因為它擔心控制不住表演，擔心會出意外。它自己清楚這一點，知道自己沒有獲得國內老百姓的支持。」#
責任編輯：孫芸

你想要mate 30 同 mate 30 pro嘅銷量係幾多，講，馬上做個數比你

小米會唔會下個？

大妓院

口說愛國

身體係最誠實

所以蘋果跪得貼貼服服

中國嘅android app狂魔亂舞，亂幫你下載廣告app亂安裝add on，背景chur爆你粒電，狂偷你資料set權限都冇用，中國人冇ios係冇正常嘅智能電話體驗

雖然iOS 要down其他地區既app係麻鳩煩
但Android .apk 任裝
搞到我以前幾部an機收晒皮
輕鬆爆ram

睇 nba 就知點解